<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Xiaoshimimi's Travel Blog</title>
    <description>I'm going to move blog.sina.com.cn/xiaoshimimi to this site.
</description>
    <link>https://xiaoshimimi.github.io/</link>
    <atom:link href="https://xiaoshimimi.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sat, 22 Oct 2016 22:19:56 +0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Sat, 22 Oct 2016 22:19:56 +0800</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.2.1</generator>
    
      <item>
        <title>Welcome to Jekyll!</title>
        <description>&lt;p&gt;You’ll find this post in your &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;_posts&lt;/code&gt; directory. Go ahead and edit it and re-build the site to see your changes. You can rebuild the site in many different ways, but the most common way is to run &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;jekyll serve&lt;/code&gt;, which launches a web server and auto-regenerates your site when a file is updated.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;To add new posts, simply add a file in the &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;_posts&lt;/code&gt; directory that follows the convention &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;YYYY-MM-DD-name-of-post.ext&lt;/code&gt; and includes the necessary front matter. Take a look at the source for this post to get an idea about how it works.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jekyll also offers powerful support for code snippets:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-ruby&quot; data-lang=&quot;ruby&quot;&gt;&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;def&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nf&quot;&gt;print_hi&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;name&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;puts&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;Hi, &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;si&quot;&gt;#{&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;name&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;si&quot;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;end&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;print_hi&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'Tom'&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;#=&amp;gt; prints 'Hi, Tom' to STDOUT.&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Check out the &lt;a href=&quot;http://jekyllrb.com/docs/home&quot;&gt;Jekyll docs&lt;/a&gt; for more info on how to get the most out of Jekyll. File all bugs/feature requests at &lt;a href=&quot;https://github.com/jekyll/jekyll&quot;&gt;Jekyll’s GitHub repo&lt;/a&gt;. If you have questions, you can ask them on &lt;a href=&quot;https://talk.jekyllrb.com/&quot;&gt;Jekyll Talk&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 01 Oct 2016 22:37:35 +0800</pubDate>
        <link>https://xiaoshimimi.github.io/jekyll/update/2016/10/01/welcome-to-jekyll.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://xiaoshimimi.github.io/jekyll/update/2016/10/01/welcome-to-jekyll.html</guid>
        
        <category>sample</category>
        
        
        <category>jekyll</category>
        
        <category>update</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>First try</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;first-try&quot;&gt;First try&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;code&lt;/code&gt;&lt;br /&gt;
&lt;img src=&quot;https://xiaoshimimi.github.io/images/2016-10-01/img1.jpg&quot; alt=&quot;inset a graph&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 01 Oct 2016 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>https://xiaoshimimi.github.io/2016/10/01/first-test.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://xiaoshimimi.github.io/2016/10/01/first-test.html</guid>
        
        <category>sample</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>张家界 凤凰 游记+攻略（三）路线2 凤凰长沙岳阳篇</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;section&quot;&gt;张家界 凤凰 游记+攻略（三）路线2 凤凰长沙岳阳篇&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;（接上）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晚上到了凤凰，先入住客栈。然后出去找吃的了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在凤凰吃的分成三种，一种是西式的，一般的酒吧、咖啡馆里面可以吃到；一种是小吃，如米粉、包子、蒸饺等等，在古城里到处都是；另一种是炒菜一般是在江边的饭馆，或者古城外边缘地饭馆可以吃到。我们对西式的东西都不感兴趣，所以没人去酒吧喝咖啡馆。有几顿饭是在饭馆吃的炒菜，主要就是辣，没啥特别的。真的能吃饱的，还是得米粉，包子，蒸饺。热热的汤喝下去，顺便烤烤鞋子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;凤凰古城里面一直都在下雨，一般都是上午毛毛细雨，到中午转大一点，下午基本上可以算中雨了。我们因为要送一个同学走，所以时间不够了，就没有定去苗寨的一日游。否则的话，苗寨还是非常值得一去的。而且到处都可以报名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们就慵慵懒懒的在凤凰度过了两天的时光。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第七天（离开凤凰去长沙）&lt;/strong&gt;见交通篇&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第八天（岳麓书院30/人、岳麓山、橘子洲头）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这两个景点离得很近，我们从岳麓山下来之后我们想去湖南师范看看毛主席的母校，后来找来找去也没找到正门，就放弃了。最后坐公交车去了橘子洲头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;橘子洲头在五一广场附近，有一座桥，要先走到桥的中央，然后从台阶下去就是橘子洲头了，其实就是个江上的大公园。橘子洲头的尽头有个毛主席年轻时候的雕像，还是蛮俊朗滴！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://xiaoshimimi.github.io/images/travel/2011-10-Hunan/image5-juzizhoutou.jpg&quot; alt=&quot;橘子洲头&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;岳麓书院要30元门票，岳麓山和橘子洲头都是不要钱的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晚上我们计划要逛逛步行街，由于没有提前调查好，所以我们也不知道步行街到底在哪里。只是在去橘子洲头的路上看到了一个牌楼写着xx步行街，就进去了，是很短的一段路，边上有些小吃，我们都吃了点。有自制酸奶，有臭豆腐之类的，都不错。走到尽头的时候，我们想打车回去了，没想到却发现了真正的步行街“黄兴步行街”。我们又逛了逛这个步行街，在超市买了点土特产才打车回酒店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第九天（岳阳楼80/人）：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;岳阳楼由于需要买火车票，所以还是应该早点起，但是我们起得有点晚了，所以导致行程有点紧，否则，我们应该有机会去看看岳阳楼边上的一个岛，还有一个叫什么山的地方，可以观赏洞庭湖美景。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://xiaoshimimi.github.io/images/travel/2011-10-Hunan/image6-yueyanglou.jpg&quot; alt=&quot;岳阳楼&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;终于写完了，大家不要怪我虎头蛇尾啊！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我对这边的吃得实在是没啥印象，就稍微列举一下吧：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;张家界：胡师傅三下锅&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;长沙：谢光头辣椒炒肉 火宫殿&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吃了一圈，我还是喜欢麦当劳肯德基。。。&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 07 Oct 2011 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>https://xiaoshimimi.github.io/2011/10/07/Zhangjiajie-Fenghuang-route2.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://xiaoshimimi.github.io/2011/10/07/Zhangjiajie-Fenghuang-route2.html</guid>
        
        <category>2011湖南</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>张家界 凤凰 游记+攻略（三）路线1 张家界</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;section&quot;&gt;张家界凤凰游记+攻略（三）路线1 张家界&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;首先介绍一下整体路线：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;第一站张家界共五天四晚，两天市内（黄龙洞，天门山）、三天森林公园景区(第1天：天子山景区、第2天：乌龙寨+袁家界景区、第3天 ：金鞭溪+黄石寨)。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;第二站凤凰共两天两晚，原计划一天古城一天苗寨，由于多方面原因放弃了去苗寨。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;第三站长沙，共两天两晚，一天去岳麓山岳麓书院和橘子洲头，第二天去岳阳楼(需要坐火车或者长途车)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第一天（黄龙洞）：&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
下午才到张家界市区，入住之后马上打车去了黄龙洞（83/人），走了一圈。我们去的有些晚了，否则有机会可以欣赏到免费的音乐会。在“哈利路亚音乐厅”。黄龙洞里面就是一堆钟乳石和石钟乳。拍照效果极差，普通卡片机的话很难能留下纪念。由于初到张家界，还没见过“市面”，所以感觉整个景区（黄龙洞外）的风景都很好，有点田园风格。景区还有苗家女子缠着和男士照相。照一张多少多少钱的。还好没找到我们。
上一张照片试试：&lt;br /&gt;
&lt;img src=&quot;https://xiaoshimimi.github.io/images/travel/2011-10-Hunan/image1-ducks.jpg&quot; alt=&quot;黄龙洞外面&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二天（天子山景区，森林公园第1天）：&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
一早乘长途车从天子山入口进入&lt;strong&gt;张家界国家森林公园&lt;/strong&gt;（&lt;strong&gt;248/人 两天票&lt;/strong&gt;，还有一种一周还是4天的票来着。买两天的票其实就够了，只要不出景区就呆多久都没关系）。天子山入口据说是唯一可以乘坐环保车直接登顶的入口。理论上我们应该进入景区就直接入住的，但是由于我们对环保车的路线不够了解，晃了整个上午也没找到客栈。其实，只要在入口乘坐环保车告诉司机在“&lt;strong&gt;三岔口&lt;/strong&gt;”下车就可以了。这直接导致我们第一天的行程非常紧，差点就露宿山头了。&lt;br /&gt;
在这里介绍一下森林公园的环保车，森林公园的环保车有很多路线，每条路线都会有起点、终点和中间站。基本上有个岔路口，就会有个中间站，而起点和终点站附近还会有其他路线的起点或终点站。起点站和终点站是肯定可以坐上车的，中间站就不一定了，像三岔口、点将台之类的地方可能要过十几辆车才能拦下一辆。但是一定要坚持，相信一定会有空座位的。像我们当时因为不了解情况，犹犹豫豫的，又想先去的地方转转，又怕错过有座位的车，一个上午的时间就都浪费掉了。&lt;br /&gt;
其实在景区找到住的地方非常重要，因为一旦入住，所有问题都可以问店家。当然景区地图还是要在公园门口买好，要不人家都没法给你指导。&lt;br /&gt;
景区内的第一天因为实在是太久远了，所以实在是记不得我们到底去过那里了。主要就是天子山景区了。&lt;br /&gt;
印象比较深的就是记得在5点多的时候，我们想做环保车回三岔口，人家说来不及了，让我们赶紧做最后一班缆车（&lt;strong&gt;52/人&lt;/strong&gt;）。下了缆车有飞奔着赶最后一班的环保车。到了住的地方，天已经全黑了。同一班车上面是个台湾团。来这边游玩的香港台湾韩国人特别多。&lt;br /&gt;
另一个印象较深的地方是，我们举着地图，却不知道自己在哪里，也拦不下来环保车。这个时候，我看到了一个景点叫“一步难行”。。。我非常确定的说，我们一定是在这里！其实，当然不是啦，一步难行是下面这个地方：&lt;br /&gt;
&lt;img src=&quot;https://xiaoshimimi.github.io/images/travel/2011-10-Hunan/image2-yibunanxing.jpg&quot; alt=&quot;一步难行&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第三天（袁家界，森林公园第2天）：&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
一早我们就做环保车下山，到乌龙寨，选了家客栈入住。然后就是连续在乌龙寨、贺龙公园、还有一个什么地方，游玩。我们游玩的风格是，按着地图走，誓将所有景点都逛遍。但是，这是不可能的，而且其实意义不大。因为几天下来，我们发现，我们就是在景区外圈，对着景区山涧中央的一堆山石的各个角度拍照。看多了， 其实景色都差不多。倒是在山间行走时候感觉很好。&lt;br /&gt;
我们估计所有跟团的游客都不可能像我们这样逛的，他们都是沿路做环保车，到一个景区，就粗略的逛一逛，照几张照片，再坐车到下一个景区。我们每个景区都会走得很深，走到一些明显感觉到都很久没人走过了的路上。这些地方，几乎看不到人，所以非常清静，而且因为在深山里，到处都有树的遮挡，所以非常凉快，即便我们真的走得很累很累，也只是皮肤表面有薄薄的一层分不清是汗还是湿气的东西。这些地方因为天气潮湿，又人迹罕至，所以台阶上都长满了青苔，路两旁的植物也有向石阶中央延伸的势头，感觉非常美。特别像新白娘子传奇里面许士林和碧莲小时候常常去的后山。&lt;br /&gt;
发张几照片吧：&lt;br /&gt;
&lt;img src=&quot;https://xiaoshimimi.github.io/images/travel/2011-10-Hunan/image-group1-walk-1.jpg&quot; alt=&quot;后山1&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://xiaoshimimi.github.io/images/travel/2011-10-Hunan/image-group1-walk-2.jpg&quot; alt=&quot;后山2&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://xiaoshimimi.github.io/images/travel/2011-10-Hunan/image-group1-walk-3.jpg&quot; alt=&quot;后山3&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然走小路的感觉很好，但真的不是一般人能坚持下来的，两天下来我们都已经累疯了！小腿肌肉都紧成一个死嘎达了！我们这几天上上下下台阶一共得有几万级了。其中还包括一些回头路，费了半天下去的台阶，一会儿还要走上来，简直是让人崩溃啊！我们走路的频率越来越慢，需要休息的时间也越来越长。明显感觉到体力不济了。最可气的是，时不时的有穿着高跟鞋的、抱着小孩女士，还有头发花白的老头从我们身边轻盈的走过。。。我们只能郁闷的自我安慰，说“他们今天才刚来”“他们没咱们走得远”。&lt;br /&gt;
中间还路过过一个废弃的旅馆，我们但是怀着探险的心态进去看了看，发现门口还写着“今日有床位”，但是其实里面门窗都已经破败了，到处都是蜘蛛网。非常慎得慌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第四天（百龙天梯、金鞭溪、黄石寨）：&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
这是景区的最后一天了，理论上，这一天，我们的景区门票就已经失效了，但是因为我们人在景区里面，所以如果幸运的话，是没有任何问题的。&lt;br /&gt;
为什么说“如果幸运的话”呢？因为，我们真的是非常非常的不幸。。。。我们竟然遇到景区管理员的抽查了。。。最可气的是，我们还是主动送上门的。我们因为不知道要做哪个环保车，所以就问了一个警察叔叔模样的人。谁知那个警察叔叔竟然是景区管理员。正在查另外一队人的门票。此时他也叫我们给他看门票，并且发现我们的门票也过期了。于是乎就要我们补票。每人53块钱张家界 [表情1]  。这里我们总结的经验就是，有问题千万不要问&lt;strong&gt;警察叔叔&lt;/strong&gt;，或者任何穿制服的人。可以问的就是，路边小摊摊主，环保车司机，客栈的店主。&lt;br /&gt;
景区里面有托运业务，只需和客栈说一下，他们就可以帮忙联系，一包20块钱，可以帮忙运到市区的酒店、客栈。这样，最后一天我们check out之后就可以轻装上阵了。其实轻装上阵也没什么用，因为此时腿已经完全不会走路了。&lt;br /&gt;
先坐车到&lt;strong&gt;百龙天梯（56/人）&lt;/strong&gt;直接下楼，下去之后直接就是&lt;strong&gt;金鞭溪&lt;/strong&gt;，这是一段据说有7公里的路必经之路，而且只能用走的。没有车可以到的。我们刚听说的时候觉得都崩溃了，因为之前走了那么远的路，都快崩溃了，实在没有信心再走7公里了。没想到这边竟然都是平地，对我们来说，那是太轻松了。一会儿会儿就走完了。&lt;br /&gt;
金鞭溪的风景还是不错的，但是因为在山沟里面，所以光线很差，照片效果不好。一路上随处可见调皮的猴子。而且都是一大家子的。中间还看见两只很小的小猴子争抢食物，前面那个叼着吃的上蹿下跳，后面那个不停的追，基本上就是只有被涮的份儿。突然间，后面那个小猴子被他家“家长”一把hao（一声）住，家长不让他们玩儿了。这时前面的小猴子终于可以踏踏实实吃东西了。&lt;br /&gt;
&lt;img src=&quot;https://xiaoshimimi.github.io/images/travel/2011-10-Hunan/image3-jinbianxi.jpg&quot; alt=&quot;金鞭溪&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从金鞭溪出来就是&lt;strong&gt;黄石寨&lt;/strong&gt;。黄石寨是其实一座山，我们到山脚下的时候已经微微的开始掉点儿了。这最后一个景点，无论如何我们也得坚持逛完啊！我们打开伞、拖着僵硬的双腿开始了征途！一路上，遇见很多游客，我们因为太累了，实在是太需要鼓励了，就不断的问路人，还有多久才到，上面好玩儿不？得到的答案都不一样。有的说非常好看，有的说，也没什么。有的说还有半小时就到了，有的说还有两个半小时才到。。。直到最后，我们离缆车也就还有几步距离的地方，有个可以看到远山的平台，刚从山上下来的人非常兴奋的照相。一边还说，“这儿比山上好看多了。。。”这时我们才知道，那些说上面好看的人，肯定是刚来，还没见过什么“世面”呢。&lt;br /&gt;
爬山的过程虽然累，但还是有很多意外的收获的，因为下雨，所以很多喜欢水的生物都出来了。我们在沿路看见了癞蛤蟆和没有壳的蜗牛：&lt;br /&gt;
&lt;img src=&quot;https://xiaoshimimi.github.io/images/travel/2011-10-Hunan/image-group2-animal1.jpg&quot; alt=&quot;动物1&quot; /&gt;&lt;br /&gt;
&lt;img src=&quot;https://xiaoshimimi.github.io/images/travel/2011-10-Hunan/image-group2-animal2.jpg&quot; alt=&quot;动物2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从黄石寨下来之后，我们就直接出森林公园了。出门时候是不需要查票的。然后坐长途车回张家界市区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第五天（天子山261/人）：&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
天子山是需要从市区索道进入的景区。从大庸城府打车到天子山需要8块钱。但司机听说你要去天子山的话，都会跟你说他们认识旅行社的人，可以给便宜的。天子山景区门票是258块钱外加3块钱保险费一共261，司机跟我们说要251（最后其实花了250），我们想反正也便宜了，就同意了。其实我看着他们买票的时候发现，他们买的票也就200出头一张，所以如果提前知道的话，我们还可以跟他们砍价呢。回来时候的司机告诉我们，如果通过他买票的话，还能再便宜很多，他说他以前是当导游的，可以从网上搜到他的信息，很多人都慕名在他那里买票的。有兴趣的话，大家可以搜一下试试，看看有没有相关信息。&lt;br /&gt;
天子山这一天真是有够艰苦的，虽然没有辛苦的爬山，但是全程风雨交加，还有能见度不到十米的大雾，真的能把人折磨死啊！我们的缆车走着走着突然间就周围都看不见了。等到了终点站，我们发现房子连里面都是雾。。。很多人都买了雨衣，我们犹豫之下也买了。这个雨衣买的真是太有必要了，虽然我们即便是穿着雨衣，也是几乎全身湿透。但起码躯干部分还是干的。如果没有雨衣的话。。。。真是难以想象啊！&lt;br /&gt;
&lt;img src=&quot;https://xiaoshimimi.github.io/images/travel/2011-10-Hunan/image4-tianzishan.jpg&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这里，我要表扬一下我的凡客帆布鞋，大家的旅游鞋都已经全湿了的时候，我的鞋里面还是干的。直到最后即将返程的时候，我的鞋里面才开始出现“buji~buji~”的水声。而这是时候，我的仔裤都已经湿到膝盖以上了。我跟大家说的时候，大家告诉我他们的鞋早就那样了。。。。不过早湿晚湿都是湿，用体温烘干鞋子和袜子的旅程都是同样的艰辛，在这点上，我的帆布鞋似乎没有什么优势。另外，我的一个经验是，烘干最有效的还是体温，穿着鞋穿着袜子，喝一碗热汤面，比什么吹风机都有效果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们头一天买好了去凤凰的火车票，结束了天门山的行程，我们回客栈取了包包就直接去凤凰了。到达的时候已经是晚上八点多了，这时我的裤子小腿以上都已经烘干了，只有脚腕部分、鞋、袜子还是湿的了。&lt;br /&gt;
（待续）在这里，我要表扬一下我的凡客帆布鞋，大家的旅游鞋都已经全湿了的时候，我的鞋里面还是干的。直到最后即将返程的时候，我的鞋里面才开始出现“buji~buji~”的水声。而这是时候，我的仔裤都已经湿到膝盖以上了。我跟大家说的时候，大家告诉我他们的鞋早就那样了。。。。不过早湿晚湿都是湿，用体温烘干鞋子和袜子的旅程都是同样的艰辛，在这点上，我的帆布鞋似乎没有什么优势。另外，我的一个经验是，烘干最有效的还是体温，穿着鞋穿着袜子，喝一碗热汤面，比什么吹风机都有效果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们头一天买好了去凤凰的火车票，结束了天门山的行程，我们回客栈取了包包就直接去凤凰了。到达的时候已经是晚上八点多了，这时我的裤子小腿以上都已经烘干了，只有脚腕部分、鞋、袜子还是湿的了。&lt;br /&gt;
（待续）&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 07 Oct 2011 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>https://xiaoshimimi.github.io/2011/10/07/Zhangjiajie-Fenghuang-route1.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://xiaoshimimi.github.io/2011/10/07/Zhangjiajie-Fenghuang-route1.html</guid>
        
        <category>2011湖南</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>张家界 凤凰 游记+攻略（一）交通篇</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;section&quot;&gt;张家界-凤凰游记+攻略（一）交通篇&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;终于从湖南回来了，累死我啦~在献上照片: &lt;a href=&quot;http://photo.blog.sina.com.cn/category/u/1710867647/s/390594&quot;&gt;湖南之行照片集&lt;/a&gt;的同时，记录一下这次自助游的心得，如果下回谁想去可以留作参考。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-1&quot;&gt;1、往返车票&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;由于临近十一，火车票非常难买。但是长途旅游的话，还是建议大家坐火车。因为火车可以晚上出发第二天一清早就到了。飞机的话通常都是上午出发，中午到。这样，一上午的宝贵时光就浪费掉了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们去的时候是买的Z17软卧上铺506一张票，回来的时候买的T2硬卧，下铺345,中铺335.T2是晚上十点出发，下午两点到北京，所以过程非常痛苦。有条件的话还是买能上午到北京的票比较好（有好几班这样的）。其实票再难买，提前11天打电话还是应该能订到的，而且如果不差钱的话，软卧还是非常舒服的。很久没坐过硬卧，这次的硬卧真是让我有够受罪。主要同隔断的两个酒鬼有点吓人。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-2&quot;&gt;2、长途车票&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;这次出行一共做了3次长途车，一次是长沙到张家界，一次张家界到凤凰，一次凤凰回长沙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;长沙到张家界的长途车可以在火车站边上的一个“三九云楚”建筑物边上的小胡同里面做，70一位，每小时一班，非常方便，可以随时换票。也就是说，买了8:30的票，如果到时候走不了，跟他们说一声，就可以改坐9:30的车。全程4~5个小时&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;张家界到凤凰的车票。在比较市中心的人民路的尽头，有个长途客运站（汽车站）那里可以买票。如果是去市内郊区，比如黄龙洞、天子山等等，不需要提前买票，到那里直接上车，中途会有乘务员收钱。都是十几块钱。到凤凰的车票最好提前一天买好，加上保险一共68一位，也是一小时一班，最晚的一班好像是4:30.全程5个小时左右。从张家界去凤凰还有一种方式，是坐火车到吉首，然后打车到凤凰。这种方式非常不推荐，因为张家界的的哥告诉我们，凤凰民风彪悍。如果你上车时候他们管你要120块钱，下车时候他们可能要你们240，这个时候，如果你不给钱的话。他们有可能直接就砍人了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从凤凰回长沙的车票。我们在这个票上面我们应该是上当了，不过既没多花钱，又安全到长沙了。我们也就不计较了。在虹桥附近，有一个看上去比较正规的，有大银幕的售票点。建议大家从那里购票。我们是从旅店直接订票的。他们给了我们一张收据，还有一张卡片，上面写着几个人。我们上车的地点并不是正规的停车场，而是路边，有人从客栈直接带我们走到那里的。而且上车时候大家蜂拥而上。根本没人看什么凭证。只是人上齐了之后有人清点了一下人数。所以，我估计如果你不买票直接混进去，并且躲在座位里面不让他们看到的话，应该是不用花钱的。而且车全程也都没有坐满。对了，车票是130，晚上回去时候，店家跟我说涨到150了，我也不知道是不是真的，反正我没给他钱。估计是他们听说正规的车票涨价了，也想跟我们多收点钱。凤凰到长沙的官方时间5个半小时，但是那天下雨，司机开得很小心，将近9个小时才到长沙。中间会在服务站停下来，可以买点吃的。要不然真的饿晕了。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-3&quot;&gt;3、其他交通&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;首先是张家界的出租车，在张家界市内打车非常便宜。5块钱起价，最贵的8块（从大庸府城到天门山）。张家界的出租车从来都不预备毛票的，所以有时候出现7.5这种数字，他们也是直接要8块的。岳阳也是一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是如果你去远的地方，他们就不给你打表了。比如去黄龙洞，司机师傅一看我们就是刚来，直接就要了120.不过还算值了。四人平均下来每人30块钱。如果坐长途车的话，慢不说，中间还要再打个黑的，据说也是漫天要价，80起。加上每人10几块钱长途车票。还是挺值得。回去的时候还是打车，司机比较仁义，估计是他也想回家了，要了100块。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;长沙市内的出租车是分段计价的，十公里以内一个价，二十公里以内一个价，再远还涨。因为我们找的住宿比较偏，所以从火车站打车一共花了55块钱。这是最贵的一次打车了，其他的都比这个便宜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从长沙去岳阳的话，有两种选择，高铁和普通列车，高铁半小时，普通列车一个半小时。高铁70，普通列车肯定都是站票14块钱。我们有幸两种都坐了。去的时候是高铁，从长沙南站到岳阳东站（长沙站有直接到长沙南站的公交2块）。回来时候发现没票了，于是打车去岳阳站（20块钱，司机打表15.5硬要我们20块），再买站票回来。我们发现餐车边上有个小过道，可以坐着。但是我们去晚了，虽然有幸最后还是坐下了，但是很挤。所以有经验的话，最好刚一上车不管三七二十一先挤到餐车再说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，我们发现，坐动车的话，一路上有不少景点，往武汉方向有赤壁、汨罗、往广州方向有衡山。真是很方便呢。我觉得可以再去一次长沙，然后玩儿这些地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;累死我了。。。一会儿再写。。。。&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 06 Oct 2011 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>https://xiaoshimimi.github.io/2011/10/06/Zhangjiajie-communicate.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://xiaoshimimi.github.io/2011/10/06/Zhangjiajie-communicate.html</guid>
        
        <category>2011湖南</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>张家界 凤凰 游记+攻略（二）住宿篇</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;section&quot;&gt;张家界 凤凰 游记+攻略（二）住宿篇&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我回来了，估计今天最多再写个住宿了。脖子好酸。[表情1]&lt;br /&gt;
这次住宿主要分为三个地方，住了6家店。&lt;br /&gt;
基本时序是这样的：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;9-26~9-27入住 张家界市区 麦里客栈（解放路 大庸城府内）双人标间 共用卫生间 118一间&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;9-27~9-28入住 张家界森林公园 天子山景区 亲亲石家客栈(三岔口下车) 双人标间98一间 强迫吃晚饭&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;9-28~9-29入住 张家界森林公园 袁家界景区 乌龙山庄客栈(乌龙寨下车) 双人标间60一间 强迫吃晚饭&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;9-29~9-30入住 张家界市区 麦里客栈（解放路 大庸城府内）双人标间共用卫生间 118一间&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;9-30~10-1入住 凤凰 凤之园客栈 标间90一间&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;10-1~10-2入住 凤凰 家兴楼客栈 标间280一晚(国庆节缘故,否则60一间)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;10-2~10-4入住 长沙 浦鑫大酒店（南二环 云栖谷对面）双人标间140一间&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;首先介绍一下&lt;strong&gt;麦里客栈&lt;/strong&gt;，这间客栈是在&lt;a href=&quot;http://www.17u.cn&quot;&gt;同程&lt;/a&gt;上面定的,是当时在同程上面搜出来最便宜的了。用信用卡做了担保，但是到了那里竟然没法刷卡。。。像住店这种大把大把掏钱的地方，不能刷卡还是很郁闷的。&lt;br /&gt;
先介绍一下大庸城府，大庸城府其实有点像市中心的一个小镇了，在解放路。上台阶进去之后往里走会有很多店面，买什么的都有。我们还看到有人打牌。发现他们打牌很有意思，不知道是不是因为桌子太小的缘故，他们摆牌是三张一摞的，不像咱们是两张一摞。&lt;br /&gt;
麦里客栈的整体风格有点像青年旅社，但是标间要比青年旅社便宜。因为不想住上下铺，所以定了麦里。定标间的时候其实没有想到是公用卫生间的（卫生间在外面，大概3个房间公用一个卫生间）当时还小打击了一下。不过因为他们家住的人还挺少的，基本上卫生间都被我们四个霸占了。[表情2]洗澡水很好，卫生间很干净，也够大，房间也够大，风格很青年旅社，也干净整洁。就是灯光有些昏暗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下面是本次行程最失败的客栈之一（共两个）&lt;strong&gt;亲亲石家客栈&lt;/strong&gt;。这家客栈是直接在网上搜的。当时搜到一个网页，是他们家主页。看上去还是很正规的。但是，等我付完定金那个网页竟然再也搜不出来了。他的位置，怎么去之类的等等，我都只能在其他网站看一看。当时记得是在杨家界，还讲了怎么做免费环保车到那里。还说他们家掌柜的是整个森林公园导游的头头。结果我们竟然在天子山景区找住宿的时候不小心看到了他们家。问过之后，他们说，只有这一家亲亲石家客栈，不可能在杨家界。。。住宿条件也是相当的差。倒是该有的都有了，也是独立卫生间。但他的洗澡水竟然使用煤气罐烧的。。。而且洗着洗着喷头就掉了。。。。水也是时冷时热。痛苦死了。最狠的是最后结账的时候他们居然打马虎眼，想让我们多交钱，还好我们脑子清楚，还算了算。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下一站是乌龙寨的&lt;strong&gt;乌龙山庄客栈&lt;/strong&gt;。其实就是到了乌龙寨后看到的第一家客栈。我们进去看了看，环境不错，价格也还公道，就立刻入住了。
为什么中间要换客栈呢？因为森林公园真的很大，有很多区域，比如杨家界、袁家界、天子山等等景区。他们距离都很远，如果一直住在同一家的话，走远了再回客栈就麻烦了。而且，晚上6点就没有环保车了，山上也没有什么路灯，就算有路灯，那么远的山路想走回客栈也是很难的。所以必须要住在当天要游玩的景区附近。&lt;br /&gt;
乌龙山客栈真的在景区客栈里面应该算是干净的了。洗澡水也很好。在景区玩儿真的很辛苦，每天一直走啊走的。上台阶下台阶上台阶下台阶。。。。唯一的安慰就是晚上能洗个好澡了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通过张家界景区的住宿，我们总结了经验，就是如果不是确定在高峰期入住的话，一定不要着急预定房间，交定金什么的。慢慢找，肯定有干净、设备齐全、价格又公道的客栈。另外我们住宿的位置还是向大家推荐的，因为景区里面的住宿区其实也不多，我们住的两个是比较经典的了。一个是三岔口下车往里走，这个是天子山区的住宿。另一个是乌龙寨下车，这个属于袁家界景区。需要注意的是，景区的住宿，都要强制吃晚饭的。中午饭不管。早点的话，碍着面子最好也在人家吃。所以其实开销还是挺大的。因为他们的饭菜真是又难吃，量又小，又贵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下面介绍在凤凰的住宿。在凤凰之所以中间换了一个客栈是因为由于行程变化，我们需要延长在凤凰住宿的时间到10.1,。于是之前交过定金的凤之园客栈就地涨价到了330一晚。我们只好在淘宝网上寻找别的客栈。还好发现了一家280的–家兴楼客栈。这个算是最便宜的了。直接付了全款。由于我们入住的时间，和提前预定的关系。我们就没有机会住吊脚楼了。这个还是挺遗憾的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下面介绍&lt;strong&gt;凤之园&lt;/strong&gt;客栈。这是本次行程最失败的客栈之二。说他失败原因很多，一个是他在非常市中心的临街位置，所以晚上睡觉非常的吵。酒吧一直会唱到很晚。而且他的房间非常的小，又紧凑。关键是，里面居然还有壁虎。。。厕所也很差，冲水都是要“自助”的。就是水龙头连到一根皮管上面，想冲水的时候，就用皮管冲着便池就行了。厕所空间也非常小。而且厕所的地势比房间高，感觉洗洗澡的话，水都会流屋子里。所以我就放弃了，只是洗洗头。在整个腿脚在潮湿的裤子，鞋子，袜子里面泡了一天的我们。。。。不能洗澡。。。简直就是晴天霹雳啊！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不幸中的万幸是，我们还定了一个&lt;strong&gt;家兴楼客栈&lt;/strong&gt;，这家客栈真是不错。不是因为有了凤之园的对比，而是它确实不错。比麦里客栈有过之而无不及。客栈房间空间很大，非常干净，敞亮。厕所空间也够，洗澡洗的很舒服。电视也是纯平壁挂的。因为太累了，又全身湿透，我们宅在这家客栈大半天呢，窝在被子里看电视，非常爽。虽然这家客栈里景区最繁华的虹桥非常近，但是他在一个小胡同的尽头，所以完全听不到外面的喧嚣，非常安静，打开窗子就能看见古城外面的山。感觉非常好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通过这次凤凰的住宿经历，我总结的经验是，淘宝上面定客栈还是比较靠谱的，家兴楼就是在淘宝上面定的。毕竟有前人的评价。凤之园怎么定的有点记不得了，好像也是同程上面搜到的，但是没法在同程上面通过信用卡预定，只能通过线下预定。事实证明凡是这种预交定金形式的客栈都不靠谱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，终于到了长沙了~由于十一期间酒店价格暴涨，我们图便宜，就在同城网上搜了一家远离市中心的酒店。这家也是当时在同程上面搜到的最便宜，看上去还不错的的酒店了：&lt;strong&gt;长沙浦鑫大酒店&lt;/strong&gt;。这个酒店的位置在南二环，我在地图上看着觉得还可以，不算特别偏远，但是到了长沙才知道，人家整个长沙一共就三环。我们已经是在偏远郊区了。比较好的是，他们家门口不远就有一辆公交车。而且酒店离我们要去的岳麓山和橘子洲头景区都比较近。打车的话20几块钱就可以搞定。酒店本身也不错。确实大。郊区的地就是便宜啊。设备什么的也没觉得比汤臣洲际差多少，该有的都有了就是稍微简陋点。唯一的缺点就是在那里住了两天，中间没人来打扫房间。不过这样也好，肯定不会丢东西了。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 06 Oct 2011 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>https://xiaoshimimi.github.io/2011/10/06/Zhangjiajie-accommodation.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://xiaoshimimi.github.io/2011/10/06/Zhangjiajie-accommodation.html</guid>
        
        <category>2011湖南</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
