<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Xiaoshimimi's Travel Blog</title>
    <description>I'm going to move blog.sina.com.cn/xiaoshimimi to this site.
</description>
    <link>https://xiaoshimimi.github.io/travel/</link>
    <atom:link href="https://xiaoshimimi.github.io/travel/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sun, 02 Oct 2016 22:45:22 +0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Oct 2016 22:45:22 +0800</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.2.1</generator>
    
      <item>
        <title>Welcome to Jekyll!</title>
        <description>&lt;p&gt;You’ll find this post in your &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;_posts&lt;/code&gt; directory. Go ahead and edit it and re-build the site to see your changes. You can rebuild the site in many different ways, but the most common way is to run &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;jekyll serve&lt;/code&gt;, which launches a web server and auto-regenerates your site when a file is updated.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;To add new posts, simply add a file in the &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;_posts&lt;/code&gt; directory that follows the convention &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;YYYY-MM-DD-name-of-post.ext&lt;/code&gt; and includes the necessary front matter. Take a look at the source for this post to get an idea about how it works.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jekyll also offers powerful support for code snippets:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-ruby&quot; data-lang=&quot;ruby&quot;&gt;&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;def&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nf&quot;&gt;print_hi&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;name&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;puts&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;Hi, &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;si&quot;&gt;#{&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;name&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;si&quot;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;end&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;print_hi&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'Tom'&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;#=&amp;gt; prints 'Hi, Tom' to STDOUT.&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Check out the &lt;a href=&quot;http://jekyllrb.com/docs/home&quot;&gt;Jekyll docs&lt;/a&gt; for more info on how to get the most out of Jekyll. File all bugs/feature requests at &lt;a href=&quot;https://github.com/jekyll/jekyll&quot;&gt;Jekyll’s GitHub repo&lt;/a&gt;. If you have questions, you can ask them on &lt;a href=&quot;https://talk.jekyllrb.com/&quot;&gt;Jekyll Talk&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 01 Oct 2016 22:37:35 +0800</pubDate>
        <link>https://xiaoshimimi.github.io/travel/jekyll/update/2016/10/01/welcome-to-jekyll.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://xiaoshimimi.github.io/travel/jekyll/update/2016/10/01/welcome-to-jekyll.html</guid>
        
        
        <category>jekyll</category>
        
        <category>update</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>First Test</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;first-try&quot;&gt;First try&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;code&lt;/code&gt;&lt;br /&gt;
&lt;img src=&quot;https://xiaoshimimi.github.io/travel/images/2016-10-01/img1.jpg&quot; alt=&quot;inset a graph&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 01 Oct 2016 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>https://xiaoshimimi.github.io/travel/2016/10/01/first-test.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://xiaoshimimi.github.io/travel/2016/10/01/first-test.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Zhangjiajie Communicate</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;section&quot;&gt;张家界-凤凰游记+攻略（一）交通篇&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;终于从湖南回来了，累死我啦~在献上照片: &lt;a href=&quot;http://photo.blog.sina.com.cn/category/u/1710867647/s/390594&quot;&gt;湖南之行照片集&lt;/a&gt;的同时，记录一下这次自助游的心得，如果下回谁想去可以留作参考。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-1&quot;&gt;1、往返车票&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;由于临近十一，火车票非常难买。但是长途旅游的话，还是建议大家坐火车。因为火车可以晚上出发第二天一清早就到了。飞机的话通常都是上午出发，中午到。这样，一上午的宝贵时光就浪费掉了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们去的时候是买的Z17软卧上铺506一张票，回来的时候买的T2硬卧，下铺345,中铺335.T2是晚上十点出发，下午两点到北京，所以过程非常痛苦。有条件的话还是买能上午到北京的票比较好（有好几班这样的）。其实票再难买，提前11天打电话还是应该能订到的，而且如果不差钱的话，软卧还是非常舒服的。很久没坐过硬卧，这次的硬卧真是让我有够受罪。主要同隔断的两个酒鬼有点吓人。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-2&quot;&gt;2、长途车票&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;这次出行一共做了3次长途车，一次是长沙到张家界，一次张家界到凤凰，一次凤凰回长沙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;长沙到张家界的长途车可以在火车站边上的一个“三九云楚”建筑物边上的小胡同里面做，70一位，每小时一班，非常方便，可以随时换票。也就是说，买了8:30的票，如果到时候走不了，跟他们说一声，就可以改坐9:30的车。全程4~5个小时&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;张家界到凤凰的车票。在比较市中心的人民路的尽头，有个长途客运站（汽车站）那里可以买票。如果是去市内郊区，比如黄龙洞、天子山等等，不需要提前买票，到那里直接上车，中途会有乘务员收钱。都是十几块钱。到凤凰的车票最好提前一天买好，加上保险一共68一位，也是一小时一班，最晚的一班好像是4:30.全程5个小时左右。从张家界去凤凰还有一种方式，是坐火车到吉首，然后打车到凤凰。这种方式非常不推荐，因为张家界的的哥告诉我们，凤凰民风彪悍。如果你上车时候他们管你要120块钱，下车时候他们可能要你们240，这个时候，如果你不给钱的话。他们有可能直接就砍人了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从凤凰回长沙的车票。我们在这个票上面我们应该是上当了，不过既没多花钱，又安全到长沙了。我们也就不计较了。在虹桥附近，有一个看上去比较正规的，有大银幕的售票点。建议大家从那里购票。我们是从旅店直接订票的。他们给了我们一张收据，还有一张卡片，上面写着几个人。我们上车的地点并不是正规的停车场，而是路边，有人从客栈直接带我们走到那里的。而且上车时候大家蜂拥而上。根本没人看什么凭证。只是人上齐了之后有人清点了一下人数。所以，我估计如果你不买票直接混进去，并且躲在座位里面不让他们看到的话，应该是不用花钱的。而且车全程也都没有坐满。对了，车票是130，晚上回去时候，店家跟我说涨到150了，我也不知道是不是真的，反正我没给他钱。估计是他们听说正规的车票涨价了，也想跟我们多收点钱。凤凰到长沙的官方时间5个半小时，但是那天下雨，司机开得很小心，将近9个小时才到长沙。中间会在服务站停下来，可以买点吃的。要不然真的饿晕了。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-3&quot;&gt;3、其他交通&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;首先是张家界的出租车，在张家界市内打车非常便宜。5块钱起价，最贵的8块（从大庸府城到天门山）。张家界的出租车从来都不预备毛票的，所以有时候出现7.5这种数字，他们也是直接要8块的。岳阳也是一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是如果你去远的地方，他们就不给你打表了。比如去黄龙洞，司机师傅一看我们就是刚来，直接就要了120.不过还算值了。四人平均下来每人30块钱。如果坐长途车的话，慢不说，中间还要再打个黑的，据说也是漫天要价，80起。加上每人10几块钱长途车票。还是挺值得。回去的时候还是打车，司机比较仁义，估计是他也想回家了，要了100块。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;长沙市内的出租车是分段计价的，十公里以内一个价，二十公里以内一个价，再远还涨。因为我们找的住宿比较偏，所以从火车站打车一共花了55块钱。这是最贵的一次打车了，其他的都比这个便宜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从长沙去岳阳的话，有两种选择，高铁和普通列车，高铁半小时，普通列车一个半小时。高铁70，普通列车肯定都是站票14块钱。我们有幸两种都坐了。去的时候是高铁，从长沙南站到岳阳东站（长沙站有直接到长沙南站的公交2块）。回来时候发现没票了，于是打车去岳阳站（20块钱，司机打表15.5硬要我们20块），再买站票回来。我们发现餐车边上有个小过道，可以坐着。但是我们去晚了，虽然有幸最后还是坐下了，但是很挤。所以有经验的话，最好刚一上车不管三七二十一先挤到餐车再说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，我们发现，坐动车的话，一路上有不少景点，往武汉方向有赤壁、汨罗、往广州方向有衡山。真是很方便呢。我觉得可以再去一次长沙，然后玩儿这些地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;累死我了。。。一会儿再写。。。。&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 06 Oct 2011 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>https://xiaoshimimi.github.io/travel/2011/10/06/Zhangjiajie-communicate.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://xiaoshimimi.github.io/travel/2011/10/06/Zhangjiajie-communicate.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Zhangjiajie Accommodation</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;section&quot;&gt;张家界 凤凰 游记+攻略（二）住宿篇&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我回来了，估计今天最多再写个住宿了。脖子好酸。[表情1]&lt;br /&gt;
这次住宿主要分为三个地方，住了6家店。&lt;br /&gt;
基本时序是这样的：&lt;br /&gt;
1. a9-26~9-27入住 张家界市区 麦里客栈（解放路 大庸城府内）双人标间 共用卫生间 118一间
2. a9-27~9-28入住 张家界森林公园 天子山景区 亲亲石家客栈(三岔口下车) 双人标间98一间 强迫吃晚饭
3. a9-28~9-29入住 张家界森林公园 袁家界景区 乌龙山庄客栈(乌龙寨下车) 双人标间60一间 强迫吃晚饭
4. a9-29~9-30入住 张家界市区 麦里客栈（解放路 大庸城府内）双人标间共用卫生间 118一间
5. a9-30~10-1入住 凤凰 凤之园客栈 标间90一间
6. a10-1~10-2入住 凤凰 家兴楼客栈 标间280一晚(国庆节缘故,否则60一间)
7. a10-2~10-4入住 长沙 浦鑫大酒店（南二环 云栖谷对面）双人标间140一间&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先介绍一下&lt;strong&gt;麦里客栈&lt;/strong&gt;，这间客栈是在&lt;a href=&quot;http://www.17u.cn&quot;&gt;同程&lt;/a&gt;上面定的,是当时在同程上面搜出来最便宜的了。用信用卡做了担保，但是到了那里竟然没法刷卡。。。像住店这种大把大把掏钱的地方，不能刷卡还是很郁闷的。&lt;br /&gt;
先介绍一下大庸城府，大庸城府其实有点像市中心的一个小镇了，在解放路。上台阶进去之后往里走会有很多店面，买什么的都有。我们还看到有人打牌。发现他们打牌很有意思，不知道是不是因为桌子太小的缘故，他们摆牌是三张一摞的，不像咱们是两张一摞。&lt;br /&gt;
麦里客栈的整体风格有点像青年旅社，但是标间要比青年旅社便宜。因为不想住上下铺，所以定了麦里。定标间的时候其实没有想到是公用卫生间的（卫生间在外面，大概3个房间公用一个卫生间）当时还小打击了一下。不过因为他们家住的人还挺少的，基本上卫生间都被我们四个霸占了。[表情2]洗澡水很好，卫生间很干净，也够大，房间也够大，风格很青年旅社，也干净整洁。就是灯光有些昏暗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下面是本次行程最失败的客栈之一（共两个）&lt;strong&gt;亲亲石家客栈&lt;/strong&gt;。这家客栈是直接在网上搜的。当时搜到一个网页，是他们家主页。看上去还是很正规的。但是，等我付完定金那个网页竟然再也搜不出来了。他的位置，怎么去之类的等等，我都只能在其他网站看一看。当时记得是在杨家界，还讲了怎么做免费环保车到那里。还说他们家掌柜的是整个森林公园导游的头头。结果我们竟然在天子山景区找住宿的时候不小心看到了他们家。问过之后，他们说，只有这一家亲亲石家客栈，不可能在杨家界。。。住宿条件也是相当的差。倒是该有的都有了，也是独立卫生间。但他的洗澡水竟然使用煤气罐烧的。。。而且洗着洗着喷头就掉了。。。。水也是时冷时热。痛苦死了。最狠的是最后结账的时候他们居然打马虎眼，想让我们多交钱，还好我们脑子清楚，还算了算。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下一站是乌龙寨的&lt;strong&gt;乌龙山庄客栈&lt;/strong&gt;。其实就是到了乌龙寨后看到的第一家客栈。我们进去看了看，环境不错，价格也还公道，就立刻入住了。
为什么中间要换客栈呢？因为森林公园真的很大，有很多区域，比如杨家界、袁家界、天子山等等景区。他们距离都很远，如果一直住在同一家的话，走远了再回客栈就麻烦了。而且，晚上6点就没有环保车了，山上也没有什么路灯，就算有路灯，那么远的山路想走回客栈也是很难的。所以必须要住在当天要游玩的景区附近。&lt;br /&gt;
乌龙山客栈真的在景区客栈里面应该算是干净的了。洗澡水也很好。在景区玩儿真的很辛苦，每天一直走啊走的。上台阶下台阶上台阶下台阶。。。。唯一的安慰就是晚上能洗个好澡了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通过张家界景区的住宿，我们总结了经验，就是如果不是确定在高峰期入住的话，一定不要着急预定房间，交定金什么的。慢慢找，肯定有干净、设备齐全、价格又公道的客栈。另外我们住宿的位置还是向大家推荐的，因为景区里面的住宿区其实也不多，我们住的两个是比较经典的了。一个是三岔口下车往里走，这个是天子山区的住宿。另一个是乌龙寨下车，这个属于袁家界景区。需要注意的是，景区的住宿，都要强制吃晚饭的。中午饭不管。早点的话，碍着面子最好也在人家吃。所以其实开销还是挺大的。因为他们的饭菜真是又难吃，量又小，又贵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下面介绍在凤凰的住宿。在凤凰之所以中间换了一个客栈是因为由于行程变化，我们需要延长在凤凰住宿的时间到10.1,。于是之前交过定金的凤之园客栈就地涨价到了330一晚。我们只好在淘宝网上寻找别的客栈。还好发现了一家280的–家兴楼客栈。这个算是最便宜的了。直接付了全款。由于我们入住的时间，和提前预定的关系。我们就没有机会住吊脚楼了。这个还是挺遗憾的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下面介绍&lt;strong&gt;凤之园&lt;/strong&gt;客栈。这是本次行程最失败的客栈之二。说他失败原因很多，一个是他在非常市中心的临街位置，所以晚上睡觉非常的吵。酒吧一直会唱到很晚。而且他的房间非常的小，又紧凑。关键是，里面居然还有壁虎。。。厕所也很差，冲水都是要“自助”的。就是水龙头连到一根皮管上面，想冲水的时候，就用皮管冲着便池就行了。厕所空间也非常小。而且厕所的地势比房间高，感觉洗洗澡的话，水都会流屋子里。所以我就放弃了，只是洗洗头。在整个腿脚在潮湿的裤子，鞋子，袜子里面泡了一天的我们。。。。不能洗澡。。。简直就是晴天霹雳啊！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不幸中的万幸是，我们还定了一个&lt;strong&gt;家兴楼客栈&lt;/strong&gt;，这家客栈真是不错。不是因为有了凤之园的对比，而是它确实不错。比麦里客栈有过之而无不及。客栈房间空间很大，非常干净，敞亮。厕所空间也够，洗澡洗的很舒服。电视也是纯平壁挂的。因为太累了，又全身湿透，我们宅在这家客栈大半天呢，窝在被子里看电视，非常爽。虽然这家客栈里景区最繁华的虹桥非常近，但是他在一个小胡同的尽头，所以完全听不到外面的喧嚣，非常安静，打开窗子就能看见古城外面的山。感觉非常好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通过这次凤凰的住宿经历，我总结的经验是，淘宝上面定客栈还是比较靠谱的，家兴楼就是在淘宝上面定的。毕竟有前人的评价。凤之园怎么定的有点记不得了，好像也是同程上面搜到的，但是没法在同程上面通过信用卡预定，只能通过线下预定。事实证明凡是这种预交定金形式的客栈都不靠谱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，终于到了长沙了~由于十一期间酒店价格暴涨，我们图便宜，就在同城网上搜了一家远离市中心的酒店。这家也是当时在同程上面搜到的最便宜，看上去还不错的的酒店了：&lt;strong&gt;长沙浦鑫大酒店&lt;/strong&gt;。这个酒店的位置在南二环，我在地图上看着觉得还可以，不算特别偏远，但是到了长沙才知道，人家整个长沙一共就三环。我们已经是在偏远郊区了。比较好的是，他们家门口不远就有一辆公交车。而且酒店离我们要去的岳麓山和橘子洲头景区都比较近。打车的话20几块钱就可以搞定。酒店本身也不错。确实大。郊区的地就是便宜啊。设备什么的也没觉得比汤臣洲际差多少，该有的都有了就是稍微简陋点。唯一的缺点就是在那里住了两天，中间没人来打扫房间。不过这样也好，肯定不会丢东西了。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 06 Oct 2011 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>https://xiaoshimimi.github.io/travel/2011/10/06/Zhangjiajie-accommodation.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://xiaoshimimi.github.io/travel/2011/10/06/Zhangjiajie-accommodation.html</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
